點解香港會叫year1 唔叫大一？

但又會叫小一中一

因為大學生要西化

百貨？

以前會咁叫,後來啲人覺得上大學講中文好羞家就變咗year 1.

大一係低等支那語

因為全部大學都係EMI，
同埋CMI入唔到大學。

freshman

我叫開K.2, P.1, Form One 架..

咁西化唔講英文？

大一係蝗語

但點解中一 小一唔係呢 ?
咁幾十年前嘅大學生 係講大一定yr one?

屌你讀柒到中文小學中文中學就梗撚係

連登狗真係on99 唔係認真討論 而係人身攻擊

大你老尾一啊 呢度係香港 唔撚係大陸

英文小學 名校仔講開p1 form 1 中文小學先講小一中一 ischool講grade 1 grade 10 咁都人身攻擊

自己鄉下仔唔洗大大聲講

form1/中一都有人講
但點解大一係得中國人先講

中中咪叫中一lor
英中一直都叫開Form1既wor
英小都叫Primary 1或者Grade 1
請問大學叫Year 1 又有咩問題？

首先, 英文係高貴、高等語言, 中文低英文幾班, 講英文有幾出奇?
其次, 我就叫開primary1, form1, year1 既, 咩小一, 中一, 大一都係支那話

講少句啦 人地玻璃心 你咁樣人生攻擊就唔岩喇

year 1 唔係英文咩

我地叫P one 同Form one